%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Topico     : Estilo de Informes - DMCC  
% Autor      : Ruben Carvajal Schiaffino
% Santiago de Chile, 13/9/2016
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
%
\documentclass{report}
%
%
%
\usepackage{epsfig}
%
\usepackage{pdfpages}
%
\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}
\newcommand \tab{\hspace*{25 pt}}
\newcommand \minitab{\hspace*{15 pt}}
%
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\psfig{figure=L-USACH-16.png,height=3cm,,}
\end{center}
\begin{center}
{\bf Departamento de Matem\'atica y Ciencia de la Computaci\'on}
\end{center}
\vspace{3cm}
\begin{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% MODIFICAR. Despues del tag \bf se coloca el titulo del trabajo
%
{\Large \bf Laboratorio 5 \\
~~}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\end{center}
\begin{center}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% MODIFICAR. Despues del tag \bf se coloca el semestre y año
%
{\large \bf Segundo Semestre 2017}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\end{center}
\vspace{5cm}
\begin{tabular}{c l c}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% MODIFICAR. En el primer campo colocar el nombre de la asignatura y su codigo
%            En el segundo campo colocar el nombre del autor
%
Algoritmos Distribu\'idos 22629 & ~~~~~~~~~~~~~~~~~ & Ignacio Fuentes Ter\'an \\

%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% MODIFICAR. En el primer campo colocar el nombre de la carrera
%            En el segundo campo color direccion electronica
%
Licenciatura en Ciencia de la Computaci\'on & ~~ & ifuentes3854@gmail.com \\
& ~~~~~~~~~~~~~~~~~ & Sergio Mun\~oz Campos\\
& ~~~~~~~~~~~~~~~~~ & sergio.munoz.ca@usach.cl
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\end{tabular}
\end{titlepage}
%
\section{Introducci\'on}
MPI (Interface para Paso de Mensajes) es una libreria de funciones que podemos llamar desde C. Esta basada en paso de mensajes, la forma m\'as potente y aceptada para programar sistemas paralelos y permite abstraer la gran cantidad de detalles que la programaci\'on paralela conlleva. Su ventaja m\'as inmediata es su implementaci\'on y portabilidad a una gran variedad de sistemas.\\
\newline
Aunque existen otros enfoques de la programaci\'on en paralelo (directivas de memoria compartida, como OpenMP), el paso de mensajes es considerado por algunos como el ensamblador de la programaci\'on paralela, por el grado de acercamiento a la estructura paralela de nuestro programa, manteniendonos a salvo de los problemas de implementaci\'on en cada tipo de m\'aquina.\\
\newline
Al ejecutar un programa en MPI, cada procesador tiene una copia de nuestro programa. Todos los procesadores comienzan a ejecutar el mismo listado del programa, pero cada proceso ejecutar\'a distintas sentencias del programa, por bifurcaciones introducidas basadas en el rango del proceso (el rango identifica a cada proceso). De esta forma, cada procesador ejecuta el mismo programa, pero har\'a diferentes cosas dependiendo del procesador donde se ejecuta (por ejemplo: Si estamos en el proceso 1, este mandar\'a un mensaje al proceso 2, el cual tendr\'a en el listado una condici\'on de que si es el proceso 2, recibir\'a un mensaje del proceso 1).


%
\section{Procedimiento}
Este laboratorio consiste en la implementaci\'on de una granja donde hay N tareas que realizar\'an K procesos, la tarea consiste en multiplicar dos matrices de orden $FxC$ y $CxQ$. Al momento de asignar una tarea a un proceso el master env\'ia el orden de las matrices a multiplicar, el proceso realiza la multiplicaci\'on y env\'ia un mensaje al master indicando que realiz\'o la tarea.\\

Se har\'an dos implementaciones de la granja. En la primera, la multiplicaci\'on de matrices se realiza en forma secuencial y en la segunda, la multiplicaci\'on se realiza en paralelo usando $H$ hebras.\\
 
%
\subsection{Restricciones}

%Algoritmo secuencial para multiplicar dos matrices multiplicables, de dimensiones $FxC$ y $CxQ$. Como resultado, se obtiene un matriz de tama\~no $FxQ$. \\
%Los elementos de las matrices pueden tomar valores de conjuntos de números enteros, reales, complejos, etc.\\
%Cuando una matriz es de dimensión $NxN$, la misma recibe el nombre de matriz cuadrada de dimensión $N$. La multiplicación de matrices cuadradas es un caso particular de la multiplicación general de matrices, en la que ambas son matrices cuadradas de dimensión $N$. La matriz resultante tiene las mismas características.


\begin{itemize}
\item{Los elementos de las matrices pueden tomar valores de conjuntos de n\'umeros enteros, reales, complejos, etc.}
%\item{}
\item{Se asume que los datos de ingreso de las $Matrices$ est\'an validados.}
\end{itemize}
%
%\section{Algoritmo}
%El algoritmo para ...
%\newline
%\newline
%{\bf Algorithm} Bootstrap
%\newline
%\newline
%\begin{tabular}{l l}
%{\bf Input}:  & $X, Y$ set of $n$ observations \\ 
%              & $nbi$ Number of bootstrap iterations \\ 
%              & $p$ percent of the confidence interval \\
%{\bf Output}: & $x_l, x_r$ Confidence interval  \\
%\end{tabular}
%~~
%\newline
%\begin{tabular}{r l}
%\\
%1 & $\rho \leftarrow \mbox{\bf CorrelationCoef}(X,Y)$ \\
%2 & {\bf for}~$i~\leftarrow 1~ \mbox{\bf to}~ nbi$~ {\bf do} \\
%3 & \minitab $X',Y' \leftarrow \mbox{\bf SampleFrom}(X,Y,n)$ \\
%4 & \minitab $cint_i \leftarrow \mbox{\bf CorrelationCoef}(X',Y')$ \\
%5 & {\bf Sort}$(cint)$ \\
%6 & $x_l,x_r \leftarrow \mbox{\bf ConfidenceInterval}(cint,p)$ \\
%7 & $\mbox{\bf return}~x_l,x_r$
%\end{tabular}
%~~~
%\newline
%\newline
%El algoritmo primero verifica si ambas piezas se encuentran en la misma fila (l\'inea 1) o en la misma columna
%(l\'inea 3); en ambos casos el resultado es {\em Fail}. 
%\newline
%Si ambas piezas no se encuentran en la misma fila o columna se calcula la pendiente de la recta que pasa por las coordenadas
%en las cuales se encuentran ambas piezas (l\'inea 5) y luego se verifica si el valor de la pendiente es $\pm 1$ 
%(l\'inea 6).
%
\section{An\'alisis de Complejidad}

Considerando a la combinación de sumas y multiplicaciones como operaciones elementales, y adem\'as la cantidad de mensajes que son enviados y recibidos, el costo asintótico de este algoritmo es  de la forma $nk+n+k$, por este motivo, la complejidad es $O(nk)$.




%
\section{Implementaci\'on}
El algoritmo est\'a implementado en lenguaje C como se muestra en el archivo $lab5-s.c$.

\newpage
%
\subsection{Plataforma Computacional}
El programa fue ejecutado en un computador con las siguientes caracter\'isticas:
\begin{itemize}
\item {\bf Procesador:} Intel i5 7300HQ 2.5-3.5Ghz
\item {\bf Memoria RAM:} 12 GB
\item {\bf Sistema Operativo:} Fedora 26 amd64
\item {\bf Versi\'on Kernel Linux:} 4.13.5
\item {\bf Compilador:} GCC 7.2.1
\item {\bf Lenguaje:} C11 (C standard revision)
\end{itemize}
%
\section{Resultados Experimentales}
La reducci\'on del tiempo de ejecuci\'on entre el algoritmo secuencial y los algoritmos paralelos se fundamenta b\'asicamente en la reducci\'on signiﬁcativa de la cantidad de bucles realizados por el algoritmo. Por ejemplo, si consideramos que el algoritmo secuencial tiene $3$ bucles anidados con cada bucle de tama\~no n. Esto toma mucho tiempo, y se hace a\'un m\'as evidente cuando el orden de las matrices empieza a crecer. Se probo con el archivo datos_prueba.txt que contiene 85 multiplicaciones, y además el tiempo se midio a través de la terminal usando time ./lab5-s.exe \\
\newline
En la $figura$ $1$ podemos apreciar que el $tiempo$ vs la cantidad de procesos aumenta de forma $lineal$

\begin{center}
\psfig{figure=grafico.png,height=7cm,,}
$figura$ $1:$ $Grafica$ $de$ $Tiempo$ $vs$ $Cantidad$ $de$ $procesos.$
\end{center}
%

\end{document}
